[
    {
        "question_text": "1.下列哪种药物可通过离子交换与胆汁酸结合而降低血脂:",
        "options": [
            "A.考来烯胺",
            "B.烟酸",
            "C.普罗布考",
            "D.乐伐他汀",
            "E.以上都不是"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.下列哪种药物具有抗LDL氧化修饰作用:",
        "options": [
            "A.普罗布考",
            "B.美伐他汀",
            "C.乐伐他汀",
            "D.氯贝丁酯",
            "E.烟酸"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.能明显提高HDL的药物:",
        "options": [
            "A.氯贝丁酯",
            "B.烟酸",
            "C.考来烯胺",
            "D.不饱和脂肪酸",
            "E.硫酸软骨素A"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.氯贝特的不良反应中哪一项是错误的",
        "options": [
            "A.口腔黏膜干燥",
            "B.过敏",
            "C.横纹肌溶解",
            "D.转氨酶升高",
            "E.腹胀、腹泻、恶心、乏力"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.能明显降低血浆总胆固醇和LDL的药是:",
        "options": [
            "A.烟酸",
            "B.苯氧酸类",
            "C.多烯脂肪酸",
            "D.抗氧化剂",
            "E.HMG-CoA还原酶抑制剂"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.能明显降低血浆甘油三酯的药物是:",
        "options": [
            "A.胆汁酸结合树酯",
            "B.抗氧化剂",
            "C.多烯脂肪酸",
            "D.乐伐他汀",
            "E.贝特类"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.能使LDL和HDL都降低的药物是:",
        "options": [
            "A.烟酸",
            "B.普罗布考",
            "C.塞伐他汀",
            "D.非诺贝特",
            "E.考来替泊"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.贝特类对下列哪一型高脂血症效果最好:",
        "options": [
            "A.ⅡB型",
            "B.Ⅳ型",
            "C.家族性Ⅲ型",
            "D.I型",
            "E.V型"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.属于HMGCoA还原酶抑制剂的药物是:",
        "options": [
            "A.烟酸",
            "B.考来烯胺",
            "C.洛伐他汀",
            "D.普罗布考",
            "E.氯贝丁酯"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.具有抗氧化作用的降血脂药是:",
        "options": [
            "A.烟酸",
            "B.考来烯胺",
            "C.洛伐他汀",
            "D.普罗布考",
            "E.氯贝丁酯"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.下列不属于烟酸不良反应的是:",
        "options": [
            "A.胃、肠道反应",
            "B.皮肤潮红",
            "C.诱发痛风",
            "D.持续便秘",
            "E.加重高血糖"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12.对预防冠状动脉粥样硬化性心脏病无效的药是:",
        "options": [
            "A.烟酸",
            "B.考来烯胺",
            "C.洛伐他汀",
            "D.普罗布考",
            "E.氯贝特"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 12
    }
]